Robertus Christopher Adipratama
Dokumentasi Tugas Sistem Pengaduan / Task 1

Sistem pengaduan adalah sebuah diciptakan dengan tujuan mempermudah masyarakat dalam mengungkapkan ketidakpuasan, ide-ide, serta pengaduan mengenai berbagai aspek layanan dan situasi yang terdapat dalam suatu wilayah. Masyarakat dapat mengakses platform sistem pengaduan ini secara bebas dan terbuka untuk seluruh kalangan. Masyarakat yang ingin melaporkan keluhannya, dapat mengisi form yang telah disediakan halaman awal. Pengisian form ini juga tidak mengharuskan masyarakat untuk melakukan pendaftaran terlebih dahulu sehingga memudahkan masyarakat dalam pelaporan keluhan. Laporan yang diajukan oleh masyarakat pun tidak bisa sembarangan karena masyarakat harus menginputkan nama serta nomor identitas dan data lainnya seperti tempat, tanggal lahir, dan alamat yang nantinya akan diperiksa oleh operator. Laporan yang ditujukan juga harus memiliki bukti laporan agar nantinya, operator dapat dengan mudah memproses laporan.

Bagi operator atau petugas yang akan memproses, operator harus masuk kedalam platform terlebih dahulu melalui akun yang telah terdaftar. Operator memiliki peran yang krusial karena dapat melihat laporan masyarakat, memproses laporan, mengecek status laporan, dan melihat riwayat laporan. Dengan memanfaatkan Sistem Pengaduan ini, warga dapat dengan sederhana mengirimkan keluhan mereka melalui situs resmi yang telah disediakan. Proses ini memberikan kemudahan akses serta fleksibilitas yang lebih besar bagi masyarakat untuk menyampaikan masukan mereka, tanpa perlu pergi langsung ke kantor pemerintah.
